{"id":"2017_11","name":"Romanos2017_11","memoryVerse":"“De la misma manera, también ustedes considérense muertos al pecado, pero vivos para Dios en Cristo Jesús” (Romanos 6:11).","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: leer las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2017_11_1","questionText":"1. ¿Qué parte de la conferencia tuvo un significado especial para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_11_2","questionText":"2. ¿Cómo le ayudaron las notas?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: leer Romanos 6:12-14.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"6:12-14"}],"questions":[{"id":"2017_11_3","questionText":"3. ¿Qué verdades en los primeros capítulos de Romanos preceden a la palabra “por lo tanto” en el versículo 12?(Vea lecciones anteriores.)","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_11_4a","questionText":"4. a.   Enumere los dos mandamientos negativos y los dos positivos y explique por qué el cambio duradero requiere acciones negativas y positivas. (Vea también Efesios 4:22-24; Colosenses 3:9-10.)","answer":"","quotes":[{"book":"Efesios","verse":"4:22-24"},{"book":"Colosenses","verse":"3:9-10"}]},{"id":"2017_11_4b","questionText":"4. b. Escriba formas específicas en que es tentado(a) a ofrecer alguna parte de sí mismo(a) al pecado y las maneras de ofrecer cada parte de sí misma(o) a Dios.","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_11_5","questionText":"5. ¿Cómo lo anima la promesa de Dios en el versículo 14 a la luz de los mandamientos de los versículos 12-13?(Vea también Romanos 5:20-21.)","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"5:20-21"}]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: leer Romanos 6:15-16.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"6:15-16"}],"questions":[{"id":"2017_11_6","questionText":"6. ¿Cómo difieren las preguntas de los versículos 1 y 15 y cómo son iguales?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_11_7a","questionText":"7. a.  ¿Qué significa ser “esclavo del pecado” o “esclavo de la justicia”?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_11_7b","questionText":"7. b.   Puesto que somos esclavos de aquel a quien obedecemos, ¿se describiría usted ahora como esclavo del pecado o esclavo de la justicia, y por qué?","answer":"","quotes":[]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: leer Romanos 6:17-18.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"6:17-18"}],"questions":[{"id":"2017_11_8","questionText":"8.  Compare y contraste la obediencia del corazón y la práctica de solamente seguir las reglas. ¿Cuál describe sus  acciones?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_11_9","questionText":"9.  ¿Cuál es “la enseñanza que les fue transmitida” y a la cuál “ya se han sometido de todo corazón”?  (Vea Romanos 6:1-14 u otros pasajes bíblicos.)","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"6:1-14"}]},{"id":"2017_11_10","questionText":"10.  Si Cristo lo ha liberado del pecado, ¿por qué aspectos de su libertad le da gracias a Dios?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: leer Romanos 6:19-23.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"6:19-23"}],"questions":[{"id":"2017_11_11","questionText":"11.  Enumere las maneras en que la gente quiere ser libre y por qué estas cosas son o no son la verdadera libertad.","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_11_12","questionText":"12.  ¿Cuáles son los resultados de ser esclavo del pecado y cuáles son los resultados de ser esclavo de Dios?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_11_13a","questionText":"13. a.   ¿Cómo ha experimentado personalmente la paga del pecado que conducen a la muerte? Si usted es un crey- ente, ¿cómo Dios usó esas cosas para su gloria y para el bien suyo?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_11_13b","questionText":"13. b.  ¿Qué actitudes y conductas se producen en usted mientras medita sobre la dádiva de Dios de la vida eterna?","answer":"","quotes":[]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repasar Romanos 6:12-23","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"6:12-23"}],"questions":[{"id":"2017_11_14","questionText":"14. ¿Qué ha aprendido usted sobre Dios del estudio de esta semana? ¿Cómo podría orar su grupo por usted mientras incorpora esta verdad en su vida?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_11_15","questionText":"15. Homilética para líderes de grupo y administrativos: Romanos 6:12-23","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"6:12-23"}]}]}}}